【颱風追擊】1713號熱帶氣旋 天鴿 HATO（15W）#2

颱風追擊：熱帶氣旋天鴿
1713號熱帶氣旋 天鴿 HATO(15W)
來源：日本
意義：天鴿星座（鴿子）
【註】 發出颱風追擊帖，表示有熱帶氣旋在南海或西北太平洋一帶形成。 為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要張貼未經證實的風暴消息、使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。 請勿直接張貼會自動更新的氣象圖片，請把圖片上傳至儲存空間後再轉貼在帖文上。謝謝。 以下圖片會自動更新，直至熱帶氣旋消散。
氣象台專頁現已登場

﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤熱帶氣旋路徑圖

▲香港天文台(HKO)

▲ 日本氣象廳 (JMA)

▲ 聯合颱風警報中心 (JTWC)

▲ 全球預報系統 (GFS)

▲ 各機構綜合預測

▲ 過去48小時動畫

若自動更新圖顯示的並非最新時間圖像，請按實圖片並選擇使用瀏覽器模式查看最新圖片

◤颱風追擊必備資訊

◆ 香港天文台 (HKO)：
◆ 日本氣象廳 (JMA)：
◆ 中央氣象台 (CMA)：
◆ 中央氣象局 (CWB)：
◆ 韓國氣象廳 (KMA)：
◆ 聯合颱風警報中心 (JTWC)：
◆ 美國海軍實驗中心 (NRL)：

◇ 認識熱帶氣旋：
◇ 熱帶氣旋實時資料：
◇ ECMWF數值預報：
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏

【註】 以下圖片會自動更新

▲ 衛星雲圖

▲ 水汽圖

▲ 熱帶系統分佈

▲ 渦度

▲ 垂直風切變

▲ 高空輻散

▲ 低層輻合

▲ 駛流圖 (請按照熱帶氣旋的氣壓參考)

▲ 浪高／浪向

▲ 海水溫度

▲ 熱帶氣旋會怎麼走？

lm

▲ 香港256／128／64公里雷達

▲ 實時天氣照片

▲ 本港分區氣溫／濕度/海平面氣壓

▲ 本港風向及風速／最高陣風/能見度

▲ 珠江口天氣雷達／閃電定位

▲ 廣東省及珠江口雷達

▲ 廣東省及珠江口降雨預測

▲ 廣東省及珠江口陣風，閃電定位

舊帖文集合，方便大家翻查舊帖文中既資訊

【颱風追擊】1713號熱帶氣旋 天鴿 HATO（15W）

留名先，大交合改左西登了

好友全面進場

行咁快。。。Sosad

點解可以而家都未有T1

大交合今次咁老定

快d 登陸啦救命

上面做乜撚野

強度：TY-STY下限
CPA:<50km
My forecast

大交合激進通常fail

返工先黎打風

( Show Blocked User - 想同欣宜玩69 )

應該堅係驚大潮

大交合周末既果斷響平日不適用

咁同 太老定 唔出t1 有咩關係?

唔係應該更緊張早d出咩

Show Blocked User - 想同欣宜玩69 )

行快啲啦

今次一定十號
好次激

想番工？

我回緊另一位個激進
今次報得咁進取應該係怕大潮

夜更撚

行慢d !!

7點3都未1仔
台風馮馮
不過平西王又真係好好j

五點前收工應該都有機

下沉好似未咁強

我怕太早西，只會越來越西

東登變西登
留名睇十號風球

琴日唔夠熱咩

咪燈啦

仲要唔止post一頁

傻撚左啊 咪撚貼啦

究竟心理要幾變態先要咁

屌 無帶遮 仆街了 希望今日無雨

掛左T1仲多仆街黎搗亂

想掛一號？
問過蘇錦樑未
一號都唔會比你地

TS爆升到CAT2,3?

相信一掛1仔一定有大量放假翻工搭飛機撚進場，希望到時大家盡量無視，唔好quote，quote完只會更阻住有心學野既巴打追po

屌快d8號

出面好大煙 勁焗

琴日睇仲東登
今日就西登

每次都有堆飛台灣日本

熱帶風暴. . .

點解要問蘇錦樑呢
聽講佢而家無做局長啦wor

我覺得有機會上TY

訓醒一報就變左直鏟咁濟

不過都係都要睇多幾報

利申想番工

熱到

昨晚8點各電腦模式路徑普遍有所西調，八號風球機會正在上升，注意對港威脅增大，尤其聽朝大潮潮漲時間約係10點，預計天鴿當時正橫過香港以南，大潮加風暴潮影響可能令低窪地區水浸

琴日真係焗撚到瀨屎

係咪比毒果燈得太多，今次交合都無咁高調

7：40

按照世界權威電腦預測，天鴿在明日或者可能有機會以颱風級數在香城南面一百公里內掠過，城民應視乎情況取消所有户外活動，遠離海邊。

係，非常熱

但係仲有好耐下沉要食

究竟尋日熱定7月30日熱

新post留名

而家都好熱

市長

上到颱風

早晨！
無期望之下，果然先至有驚喜
大交合都要改南掠西登

最大原因可能係上次洛克太7既關係 搞到今次咁保守

morning shock

想望下個風應該睇咩圖？

仲要熱幾耐

有啲驚會西到二百不入lol

( Show Blocked User - 想同欣宜玩69 )
屌你啊晨早流流

你uncle影相幾靚

理論上行完全正西都會係香港以南約190-200公里左右經過嘅

西到海南

八 月 二 十 三 日 ( 星 期 三 )
風 ： 北 風 4 至 5 級 ， 漸 轉 東 至 東 南 風 6 至 7 級 。
天 氣 ： 密 雲 ， 有 狂 風 驟 雨 及 雷 暴 ， 雨 勢 有 時 頗 大 。
氣 溫 ： 26 至 30 度 。
相 對 濕 度 ： 百 分 之 80 至 95 。

東南風 6-7級

之前東登就話23號2點最近，依家呢？

唔應該驚 驚會變東登冇風

下下飛上個天睇 我仲得掂

今次好似好中喎
天文台預計會經過香港南方喺澳門登陸
聽日真係有機會十號

應該朝早7-8最近

返工先黎打8號

office撚要全面進場鳥

打風撚準備全面進場

已進場

兄台咋？

風切過左一晚有咩變化

穿巴士行西北西，近距南掠東登，真係難得嘅完美路線。而家係睇隻白鴿生唔生性，可唔可大幅增強。當然，再行慢啲就更perfect.

仲要最近距離果時撞正天文大潮

可能明天放工先掛

西登至啱

點會

分別唔大，不過預測路線上風切可以接受。有影響，但係應該繼續上強度。

九號就大機制，十號唔太可能

可能最後行得太西八號都無

無知一問 撞天文大潮會點

聽日澳門又3號

潮漲同潮退個效果勁啲

海平面水位大幅上升

咁就仆街
隨時perfect storm

會咁

當年溫黛

澳門都係西登 應該唔敢

行25km咁快做咩

弱風切區跟住天鴿走 原因不明 (定係天鴿已經有抗風切能力)

21/8 1200UTC 500hPa天氣圖
5880線已經連番埋 粵閩沿海吹東北風 (尋日朝早係東北偏東風) 有機會令天鴿繼續以偏西方向移動

水氣問題暫時不大

值得留意嘅係台灣海峽會唔會有背風低壓令天鴿北向量短暫加大

高空輻散輻合唔太識睇 等識睇嘅巴打補充吓

八 月 二 十 三 日 ( 星 期 三 )
風 ： 北 風 4 至 5 級 ， 漸 轉 東 至 東 南 風 6 至 7 級 ， 離 岸 8 級 。
天 氣 ： 密 雲 ， 有 狂 風 驟 雨 及 雷 暴 ， 雨 勢 有 時 頗 大 。
氣 溫 ： 26 至 30 度 。
相 對 濕 度 ： 百 分 之 80 至 95 。

8級

果d 咩聽日返工先掛or 放工先掛果d on 9 係咪唔識計數？

2008黑格比

今晚船P

終於有藉口唔去

玩死大交合

agger
聽朝三點都掛啦

準備block一大堆

北上差好遠

中出香港

可惜強度似乎得STS上限 ,否則更加

3:40 8號，下午2點40改發3號波

唔會北上 但係比預期偏北嘅話(eg大鵬登陸)對香港影響差天共地

無知一問係咪好大機會星期三打多過星期四打？

如果照個預測路線，今晚班交收撚同whatsapp假新聞都會湧入嚟。。。

唔明天文台想拖到幾時先肯出1 係咪仲諗緊依家條track 改到咁應該點寫好

自己睇下星期四去到咩位置

星期四個風消散左了

綠茶留名

屌你EC

1點前有冇可能入到400? 仲未1號？

應該要蘇局長比至掛得？

是咪可以準備聽日放假了？

上次個風柒到咁
今次邊有咁果斷
[black]特別今日係平日[/black]

經下大腦先講野啦

宜家750 1點前400
時速要幾多先做到？

行咁快最多半天假

咁問得出
佢個腦有d問題

上次星期日 事撚但掛都得啦

咁高時速中香港

9問

TAF VHHH 212300Z 2200/2306 28010KT 7000 FEW035 TX37/2206Z TX29/2306Z TN27/2221Z TEMPO 2203/2208 4000 HZ TEMPO 2208/2214 VRB25G35KT 2000 TSRA +SHRA FEW008 SCT015CB BECMG 2217/2219 36025KT TEMPO 2222/2303 02025G35KT 2000 TSRA +SHRA FEW008 SCT015CB BECMG 2300/2302 05035KT TEMPO 2303/2306 12035G45KT 2000 TSRA +SHRA FEW008 SCT015CB=

烈風

JTWC預計個風平均風力可以上到60節（約111公里）
打到埋黎可能幾勁

新風仔繼續po2 留名學嘢

我知
400除5=80
個風移動速度每小時80公里
比佢個中心風力仲要快
好似係

加油呀
依幾年都冇咩好風
難得咁次條線唔錯
生生性性增強

若西登成真，請務必遠離岸邊

你見過有風成架車咁快撞埋黎未

好似行得唔夠慢？

大J 係呢度只俾巴打bin c

屌80km/h

好似仲未掠過台灣?
如果係下晝先慢慢追
過左台灣應該會散咁d

睇JTWC幅圖
下午兩點左右去到澳門
咁已經夠啦

但係都唔夠時間俾佢增強到去ty？

CMA直情預TY登陸

今次同台灣距離遠 影響細

亡命小巴

行慢d 增強d

唔會咁掛，預10點會掛，天文台一定提早到6點前就話掛。
唔通返1個鐘叫人收工

真係好多弱智問弱智問題

上到西風帶都冇咁快

實俾人屌死

股市開一個鐘收皮好似好少見

風圈好窄果種?冇睇胃升圖

諗起帕布

cma 預測40m/s

大交合嘅作用

以新台長嘅作風應該唔會

聽日 北風4至5級，漸轉東至東南風6至7級，離岸8級。
密雲，有狂風驟雨及雷暴，雨勢有時頗大。

大交合上調風力

交合幅圖預佢行得快

夜晚直接出三號仲好

0840

打風我只信伊甸園家族

今次搭巴士行中線 無咩比陸地影響

就落巴士天鴿好受交通規矩

完全無

有個風你睇
你仲去睇大交合掛唔掛1號黎估

岩架啦 呢邊埋站啦

由右線cut咗去中線

唔掛一號，個 post 就會正常多一排

我準過天文台啦

8點吹烈風點10點掛

有冇旗仔圖睇下？

漁民透過咩方法知

聽日公司有幾個棚要搭 係咪可以打去改期

( Show Blocked User - 宮島亜弥榊美優 )

龍卷風

睇天色睇雲睇海

地理數學拎u

腦裝屎

你係漁民定你屋企人係?

我又唔會否定呢d經驗之談
但點分會打風既紅霞都打台灣，香港齋熱既海霞

就到熱門時間08：40

留名學野

訓多陣先啦屌

用特大字體係咪有老花呀

葡萄糖明日天氣預測

我同屋企人都係

睇J圖清楚D嗎

8:40 一號波

可唔可以分享下你地係點睇打唔打得成

一號颶風信號現正生效

留名貼post頂

一號戒備信號在上午8時40分發出。

No,仲要睇海流同埋海入面D魚會少咗,因為遊咗去第二度

睇下澳門仲係咪得3號波

恥笑打工仔時間

話時話點解過左黎

有咩條件可以令佢由TS爆升到Cat1 以上？
水溫？

今晚落雨既機會大唔大

點解個風會行得咁快？之前唔係㗎

hato 仲係喺ts？

呢d漁民智慧就似樣
淨係睇個天鬼知咩

一號波已掛

嗚 唔好咁快啦

Smc最新路徑圖

Standby signal

打工撚即將全面進場

又直線

真嫁??
我頭先睇樓上講...以為講笑

聽日6點前掛8號唔該 我要全個風更 有望突破過萬一日

今晚8點前會3號？
同埋個風會唔會好似上1個咁，咁無力同熱？

熱 帶 風 暴 天 鴿 今 早 穩 定 地 採 取 較 為 偏 西 路 徑 橫 過 呂
宋 海 峽 。 按 照 現 時 預 測 路 徑 ， 天 鴿 會 於 明 日 （ 星 期
三 ） 早 上 最 接 近 香 港 ， 並 可 能 在 本 港 100 公 里 範 圍
內 掠 過 。

隨 著 天 鴿 靠 近 廣 東 沿 岸 ， 本 港 今 晚 及 明 早 風 力 將 會
顯 著 增 強 ， 天 氣 轉 壞 ， 有 狂 風 大 驟 雨 ， 海 面 有 大 浪
及 湧 浪 ， 明 早 低 窪 地 區 可 能 出 現 水 浸 。 天 文 台 會 在
今 日 黃 昏 考 慮 改 發 三 號 強 風 信 號 。 市 民 應 儘 早 做 好
所 有 防 風 防 水 浸 措 施 。

100內

大交合all in正面吹襲

哇訓醒一睇 做咩西左咁多既

打咁快
都唔會勁啦
收工打3號
半夜掛8號 上撚埋12號20號120號
6點就轉番3號

西！西！西！

你個名

洛克

並 可 能 在 本 港 100 公 里 範 圍
內 掠 過 。

咁老定既

算唔算完美路線

in 南海之王 we trust

J死人

今次西邊100 上次東面

應該唔會西過龍掛

返工撚全面進場

房署？

再強d就prefect池

西過龍都好過惠州登既

路線唔錯 強度就

我尋日都話J死人
不過比人潑冷水

有預感聽日番到工坐低飲第一啖水果陣就八號

都STS上限啦 袋住先

不過因為風切問題 東北對流似乎偏弱 雨方面西登可能較少

急症室

八 月 二 十 三 日 ( 星 期 三 )
風 ： 北 風 4 至 5 級 ， 漸 轉 東 至 東 南 風 7 至 8 級 。
天 氣 ： 密 雲 ， 有 狂 風 驟 雨 及 雷 暴 ， 雨 勢 有 時 頗 大 。
氣 溫 ： 26 至 30 度 。
相 對 濕 度 ： 百 分 之 80 至 95 。

又改

我唔洗預感都知你on9添

又黎

連燈仔唔好咁快燈定啦

希望越大，失望越大
唔係尋日潑下冷水，今日邊有咁興奮

10點掛仲使返工咩

東！東！東

而家預直襲或西登。
西乜春

EC=GFS

我即刻請AL去大交合搵台長即場除褲屌爆佢菊花

唔好咁開心，小心J過龍又變大鵬

聽日掛得成先興奮啦不如

次次打風都一堆淡友以為自己可以燈到個8號返嚟

事實尋日睇係無咁勁嘛
唯一一個可能性就係你鳩估唔識睇

入到南海係咪好少會偏離路線

一起身西登左咁多
留名學野

點解先

佢怕你地班蟻民咩

盼風撚全面進場

聽日一定會唔好天既

COME ON

10000人咁勁

弱智

咪係 看得自己那麼高

因為聽日8點有烈風 9點先掛？

100年前wo

反而想知當年人口幾多

依一條線真係好靚
但係RIP

點解你會覺得我番9點

賜我聽日一日假期plz

留名！

留名

因為你依家已經係公司囉

天文台考慮改發3號強風信號
from now
呢幾年係咪好似少有上一次後咁快話有三

屌那7佢老母閪,死on9

吹遠啲唔該，唔好係分流上岸

咁你返6點？

其實不嬲有

係呀，但只係代表我9點已經係公司，唔代表我番9點喎，我係番9點之前

風假黎料

下話

通常個風行得快嘅都會一早講幾時三

行慢少少大家心情唔同

講撚晒

大家真係唔好咁老定。你諗下佢一路由汕尾一路改到澳門。依家仲有6-700km，你覺得佢會唔會一條直線過嚟？

聽日洗唔洗返工

有有天文巴打講下25/26號會唔會好大雨
有好緊要野做 唔落得雨架

Scene Type : UNIFORM CDO CLOUD REGION

天交合可唔可以用字準確啲
究竟係黃昏先考慮掛？考慮在黃昏掛？

1878200 打電話問天氣

望住呢度D人討論不嬲都笑而不語 次撚次都錯 準過大交合 仲要一臉自信個下好野

變平西王

根據過往嘅例子其實應該係後者

見到你個名講呢D野 好驚佢學你架

個個都改預西登佢就仲獨注東登
賭城果然唔同啲

所以信呢度既咪係傻仔

間尺路徑大法，上次贏到開巷

行咁快

呢度冇人幫到你架喇，向東面麥加聖城朝拜求真主阿拉停雨啦

辭職就唔使

Jackpot

打工狗全面進場

佢中到應該會跌曬眼鏡

返工撚去上班台開POST自己圍爐啦

夠鐘打j

仆街 依家google 大交合真係出天文台
係咪準備變正式名

賭仔只有運氣無技術可言

甚至在浙江一帶登陸.jpg

乜唔係大交合咩

真係喎屌

澳門落order既都唔係天文學家，只係老崔既太監黎

會唔會臨門一腳又被大鵬吸左去

準備改名
人乂口

可唔可以行慢d

梗係啦 天文學家搞天文嘢
我哋香港都係咁

準備會有成村旅行撚入黎話
聽日飛有無影響

我唔諗打唔打得成，我只係想知風力、雷達雨量如何

賭城既野 你識d乜

X2

其實澳門係咪睇香港出咩就出咩

係咪西登好過中出

中出一定最爽, 因為唔係個個可以中出

唔係，年初大陸、香港全部因風力強掛八號
但澳門堅持掛三號，因為佢話科學調查只有三號風力
事後被人踢爆全澳主要儀器同時壞左，個官落order唔準掛

好耐冇見過南掠西登完美路線

不過今年打到八號既，都係垃圾風，畀少少掙扎啦

聽朝飛嘅就恭喜晒喇

取消航班

屌
原來有d 咁既笑料

btw好耐冇見過南面吹上黎既風

我想問問, 係咪近年試過有啲一號風球掛成日 / 大半日

唔奇

經典例子：2009年莫拉菲
香港掛緊9號，澳門仲係掛緊3號

結婚呀?

係喎 香港出八澳門仲係三

若中央氣象台預測成真，市民明日請勿出外

韋爺

Show Blocked User - 想同欣宜玩69

屌你

btw 星期三我要放全日!!!

我係澳門人，年初件事我見出面風力強，直接打畀老細話好危險唔返工，結果佢批左

國泰已經通知左話唔使錢改機票,叫人可以既話改定行程
重問有無影響就自己諗
我係你就快D改機票先,費事連星期四既票都無

支那預強台風

今次冇九號都八號 請定星期四放個孖day先

聽日我細佬係大阪番香港大唔大機會會delay

維穩

CDO

聽朝！！！

大交合：俾個三號你算啦

唔好打風呀 聽日放完星期四五要OT架

佢覺得會出現熱塔？

焗到仆街， 下午麻煩落下雨
再係咁， 焗病人都似

全POST都腥臭味了

一陣燈走埋個風

印象中係咪試過掛由朝早掛到夜晚都未轉三號之類 有無巴打有印象, 好奇想求證下

唔係話南海有好強既風切變咩？
仲邊有可能上sty?

會有幾強呀 我聽日仲要返工嫁...

北向量增加地點好重要

對風水權嚟講香港同大鵬灣咪又係東登
理Q得佢畫乜

希望唔好打得成

你澳門人黎香港論壇做乜

好撚正
個post

大交合預聽日上到TY 真係近南掠既話10仔走不了

不要提早gel頭

有冷氣嫁嘛, 係咪傻呀你...

今次應該可以比香港人認識下咩叫打風

有咩野可以令香港人咁齊心

55 打得成先講喇

香 港 鄰 近 海 域 ：
吹 西 至 西 北 風 4 至 5 級 ， 後 轉 吹 旋 風 10 至 11 級 。
初 時 有 煙 霞 ， 稍 後 有 狂 風 大 驟 雨 及 雷 暴 。
海 有 中 浪 ， 後 轉 非 常 巨 至 極 巨 浪 。

你講緊新香港人?
講到好似廿年一次咁

減弱左

風力上到10號唔代表大交合會掛10號

雖然我都有d懷疑上唔上到
不過風切已經減弱左

次次都係咁講啦

最後香港都係無事

如果強度真係繼續上升既話 系統抗風切既能力有所增加 到時又會唔同講法

24小時內TS-->STY
仲要係南海

好耐未試過西登, 希望大家唔好狼來了, 真係每次打風都要小心

韋哥

其實係海面未行到埋黎已經強既颱風
係咪只會越黎越強直到登陸？

印象中有次廿幾個鐘

唔係全世界都室內工作

唔係

打親風都上熱門

燈定先
all in 東登

又唔係cat5 西登

cat5 西登就hihi

如果真係溫黛再世，香港人到時會點？

機場 TAF
BECMG 2300/2302 05035KT

連平均風速都有 35kt

in大交合we trust!

請教各位 南掠西登香港會吹咩風

地盤大佬，修路大佬，就算裝修大佬係室內都唔開冷氣

好熱

Da nang 見

澳門既討論全部大中華膠，冇我既立足之地

咁咪希望出去岸邊睇風既人全部比浪捲走浸死

啱啱望一望 雲頂溫度-78度
CDO建成左 姐係我琴日成講既間酒店起好了
-78度如果有眼既話 係CMG 分9級黎講 係第8級
而家係睇下隻眼（間酒店幾時可以開業）開到
到時呢個評級就會多左參考價值

公司一陣腥味, 同事們已全力打j明天放假一天

慢少少

呢條片答到你

東北轉東南

旗已扯

但都睇定d先，

廢事炒車

唔該晒

如果無眼呢？

如果真係好似cma cat2 dh，加上風暴潮，天鴿真係溫黛再世。。。

如果冇眼既話 參考價值應該唔大

今日d下沈世界級

有咩方法可以令天鴿行慢d？

Cdo發展強度應達sts，準備緊開眼捲眼

今日越熱，聽日就越強大

咁你捱得過呢D天氣, 體力又會好D既, 當鍛鍊下囉

求教有有咩主要因素影響隻眼大小

Hko 預最強有Ty

大交合已預佢TY下限

LM

係喎 改左

Cdo

由東登變西登

其實唔會，下沉令空氣污染惡化
咁既天氣係戶外工作，對肺同上呼吸道好傷
哮喘同鼻敏感既更加痛苦

就係間酒店既大細

大d就

改咗ty

好似支那咁講上埋強颱丫笨

T value

開眼啦，HATO！！！

如果聽朝8號，可以掛到幾耐
係咪一登陸就冇料到

想問聽日幾點至幾點最接近香港

而家係唔係已經坐緊巴士?

落埋車

北跳定追定位？

睇下烈風圏有幾大

中午近香港,應該都頂多幾個鐘
如果一早掛,我估頂到3,4點後
利申:鳩估

留名睇澳門3號

你估個個風都係蓮花洛克人？

掛成日呀

今朝坐完入左南海啦

預測已升為颱風

我放工仲要揸電單車番屋企 會唔會死

個風一時又吹向西邊一時又吹向東.......
依家好似又去番東邊....會唔會東登?

你講緊乜？

17年終於有個似樣少少

仲要南掠@@

仲要西登

全世界係唔係得香港會希望有颱風打自己

颱風天鴿 請在明天為香港人帶來一日假期

直角假身！

睇你幾點放工啦,如果你聽日凌晨先收工,應該會

唔好放鴿子呀!!!!!

其實點解香港人真係一啲危機意識都冇…

好猩呀個wtsap

颱風天鴿

得香港人唔識怕死

已準備好將身體同大自然形成一體

鬼叫香港係福地，乜風都唔中

因為一路死好命

諗起美國佬當年為影響颱風路徑打過官司

香港人的話
同附近地區的人講將d風引哂過來就得

其實今次條路線, 美國真係估得好準

無計 香港防天氣災嘅措施做得太好
呢樣嘢真係要多謝大英祖國

今次應該還以顏色

唔好再講落去啦,再講就一定係講......

留名睇連登仔又再一次燈死個颱風

聽日放假一天，今晚做乜好?

天文台個網站應該一到ed時段click rate就直線上升

好彩得太耐啦

近年D風都打得好正, 但一D事都無嫁喎....

有錯可以指點下, 但我一D印象都無

利伸: 打風會去海邊感受下

應該係 香港太安全

一直睇住呢個POST打J,打到落波

可能放半日

如果係石屎樓又真係幾安全
如果住低窪療屋就真係要小心， 最好去其他地方暫避

想請問聽日會唔會23號

一直係呢個POST 度問幾時會落波, 駛唔駛返工

次次都係雷聲大就雨點小, 唔期望太多, 好老實

係正苦冇危險意識
水浸咁樣先黃雨 上次陽光普照就8號波

香港有李氏力場 澳門有賭場 聽日準時起身返工啦

睇下係咪週末姐

以前破壞好勁,通報又無咁好
而家早3日就比你知係咪有風來
大風D就掛8唔使出去搏
除非D樓起到豆腐渣咁,唔係打咩風都唔驚

要到黃昏先考慮明日會否23號

兩個星期後先有8號

行得極快

打得正，但係多數都冇強度(一係就東登
你試下俾我正面吹襲

X3 成日假希望

何時打開極向流出

(Show blocked user - 威爾斯親王)

唔好呀

聽日一定會23號

你..係高登果個掃把妹

( Show Blocked User - 威爾斯親王 )

危險半圈加行得快 風力都唔野小

個個改到接近/中出澳門，風水佬都仲獨注東登

最多吹斷D樹姐, 唔係影響真係不大的....

天文台改左，聽日8點係颱風級別

今次大交合好低調wor 一d都唔雷聲大

識人做碼頭，佢同我講好大機會過今晚12點就改做23號

間尺佬要獨贏

點解咁撚快

連登天文學家又齊齊炒晒車

直過間尺

X 2

我記得有次天兔(好似係, 唔岩請指點, 9-10月咁上下) 天文台好早已經出預警, 又話乜乜物物好勁呀, D報紙佬又話咩50年一遇, 最後....風就有既...但真係無咁誇張囉........

對市區影響唔大，對大嶼山影響好撚大，加上而家朝早水大，隨時水浸

船公司消息
又要打J

約克咁樣都夠死

大交合今次又出咩招

有香港仔魚蛋消息未

澳門
澳門天文台其實仲on9過大交合，大交合都話係為個市服務，佢死唔掛有部份人贏左
但澳門果個，係為啖氣，為證明自己既學術，但佢又廢又淨係識計數，攪到連商家佬都憎埋佢

響澳門做野，上年又係呢個咁上下時間，有單香港8號，珠海10號既，佢地就3號，我記得佢地個解釋係風圈入面，有一個弱風帶，好撚細個，而澳門就響呢個位置，所以冇掛，激到全世界屌柒佢，理論上係有咁既位置，拎張圖出黎係有一忽仔透明左既地方，但佢點撚樣保證永遠停留響果個位，佢仲要有幾個風站死撚左，如果d風站冇死，有條橋個風站肯撚定陣風過110，一定換鳩硬台長，個站死無對證佢先唔駛落台，結果果日d地盤吹冧哂，某地盤成千萬新樹冇哂，本來8號話天災，d賭場業主會埋單，果陣3號變哂商家佬哽，澳門又冇股市，賭場又唔驚你風，佢8號大條道理叫d荷危險唔好走，留返ot，橋都封鳩埋走條柒，開房俾佢地訓，掛8號對澳門d生意佬根本唔成問題，係佢個天文台太撚學術，班人讀書燒壞腦，唔識睇環境，計到條數僅僅唔駛掛就唔柒掛，至衰佢基本數據錯，個人錯，機器又錯都要賭，上面巴打冇講錯，澳門天文台真係賭徒黎

仲有果次就係淨掛3號d人唔知仲電單車過橋，差d死幾件，最尾差佬自己決定封橋

真係好撚深刻果次

大澳果邊排水好似好左
反而新界北果邊先最嚴重

如果天兔南多50公里

雷聲最大係問號魚
真係當天文台狗咁撚

灣仔碼頭停止交易未

水餃唔賣啦

2011年納沙, 我試過8號照飛

8號波捱唔捱到去聽日3點

聽日強度上調到颳風

笑左
唔講政治
睇黎澳門既天文台應該係澳門公敵

好正

應該好撚多人衝入黎話決定今晚打通宵牌

如果聽日唔會掛23 號咁聽日係幾號

半日市

fd group已經問緊

行咁快做乜撚

錯撚曬都仲賭

初二

天免好似係因為東登，所以睇落無咁勁

係通常大交合一開頭好高調果d都唔勁得去邊 相反無係咁宣傳既風最後就反而仲勁好似韋森特咁

2012韋森特 SMG 講過掛10要'風眼掠過澳門'而無理到吹颶風

想知今日幾點會開始冇咁熱，室外工作好撚熟呀

【天鴿襲港】天文台掛1號波 黃昏考慮改發三號

毒果黎料

馬交係咪上次賭場飛野都係3號

賭仔心態：有賭未為輸
今次賭仔又用間尺大法獨注大鵬登陸

聽日搭11點船去澳門 大唔大機會搭唔到

唔撚係掛黃昏就掛

坐大飛啦

香 港 鄰 近 海 域 ：
吹 西 至 西 北 風 4 至 5 級 ， 後 轉 吹 旋 風 11 至 12 級 。
初 時 有 煙 霞 ， 稍 後 有 頻 密 狂 風 大 驟 雨 及 雷 暴 。
海 有 中 浪 ， 後 轉 非 常 巨 至 極 巨 浪 。

有賭「市民條命」未為輸

南海油台兩個已經過烈風下限

距離天鴿幾遠？

射曬精了

西登所以極巨浪？

有中暑既危險

我都係11點船

好驚臨尾香

風經：
幾時會掛八號？

極巨浪其實有幾巨

信長撚

再見2位烈士

買左套票去澳門 聽日搭11點船 點算

呢個時間最近

IT狗8號都要番工架

8 號仔仲有冇船開 ?? 唔知

強風？好似未未過

搭到仲驚啦

3號先有

救生撚表示幾時先掛3號 好撚焗呀

大交合話嚟到120kmph，是咪上到Cat 1?

無睇幾和鐘變左東登

巨過條j

搭到都唔好搭

行慢d啦屌你

韋爺2.0?

果次3號 坐

都已經好像免費玩機動遊戲咁

唯一擔心中心比原先南在20n以下

出眼時將會明朗

話就話好左，如果真係聽朝2米4水，隨時因爲個風上到3米4，就會浸

細佬住西貢海邊 今晚仲會揸兩個碌番屋企 諗起都刺激

認真問, 東登同西登除左登陸點唔同外, 風力之類有咩影響?

強颱風唔係CAT3咩?

你張船飛咪係樂園入場卷

同PY30-1距離

行得好快

離一離題先

對tvb黎講打風有助衝高收視
韋少掛8（上10前）個晚播回到三國
當晚收視平均42點 最高上到45點
係當年全年最高收視一刻

耐少少有鸚鵡 當年播家好月圓
收視最高有37點（2008年8月22日）
講開又講今日係鸚鵡9周年

當然而家無線連颱風都唔想幫佢
城寨英雄第1集（妮妲）平均30 最高31
射雕英雄傳第26集（苗柏）平均29.6 最高30.4

雖然最主要都係劇集質素問題
但係連打風睇劇人數都少左
都係無線觀眾流失既證明

而家先知有新出左概率圖

陽江 湛江

好撚焗呀，好耐未試過打風前係覺得咁唔舒服
空氣又差，喉嚨超唔舒服

劍指中出

點解咁嘅數據都有

仆街 3粒鐘前睇 香港個點仲係紅紅地色

變東登？

差唔多時候又要出我朋友係船公司做

東登弱30%, 西登/西南掠過強30%

快打旋風

幅圖update咩？

越黎越少收視

上Wiki睇姐 有曬收視記錄

呢幅琴日嫁wo

呢個圖點睇

想問 聽日個8號會維持到幾多點

好撚威咩,抽水出返去啦

............咩事呀你....TVB員工?

死啦 睇睇下有啲似黑格比feel 高速西行

Why

因為風球又唔掛,
又要番工
又落狗屎?

聽日應該唔洗返

大交合話逢中午update

係撚呀 啲人不知幾開心

南海油台d 人打風點算
係咪會撒離

最好死幾件垃圾

( Show Blocked User - Abyssss )

有冇巴打可以將佢同黑格比比較下？

行得咁快

屌又係汕頭

你老母性高潮可以維持幾耐？
天文台都答唔到你既問題呢到會答到你？

無聊搵下資料姐

湛江

提外話，有冇巴打有個張外國預測天氣既石頭
真係好好笑

頂聽日去camp 係咪去唔成啦

天文台點會答唔到
一分鐘都唔會紐持到

IT 狗在此

我work from home, 8 變3號都唔返

元朗10點已經上到差唔多37度

Google Weather Forecast stone

其實你
手機一出必定惹風暴

好想聽日去OCAMP比組巴屌 東登東登東登!

Can't See Stone

所有機構all in南掠

同公司D人講 聽日個風會打正 要收野
全部話 車上幾次夠咁講 咪又係乜事都冇

一打風...個post 就係咁推....

出咗澳門

未有400已經爆第3個

HKO 256雷達邊邊掃到少少超強雷雨區

香港近岸的南海海水溫度30度以上，行得慢有機會近岸爆發上TY

黃昏會唔會有超強熱對流呢

話說有無人有天文台520公里雷達個條link

有唔係好事

留名睇凌晨掛8號
6點改3號
各位濕住腳番工

唔該打到聽日下晝 打唔成要出門口 人都吹散

行咁快真係會出事

用下腦啦好唔好 邊個話會有8呀

中午西登喎老友

半圓效應到時仲明顯

本身一陣去長洲 仲去唔去好？

首先呢, 呢度就係追風POST, 唔係講政治野, 政治野係需要去關心, 但都要比空間人地去傾, 你係有心搞事既, 唔該你出返去先

我諗唔會 因為天鴿向偏西移動
雷雨區係香港東南偏南唔會直接向北
反而要睇係咪有快速增強既味道

聽日係梅窩bk左房

去長洲追風

hko就預ty登陸
宜家其他機構預登陸強度係幾多?

W 0.3

聽晚個風走撚左啦

大陸 sty

預測強度 時間 路徑都愈來愈似99約克

8點e個位，睇死佢11:40落返3號

上唔上到sty呀

宜家連sts都未有實測支持

冇8號架啦,你可以出返去

Taf 話4點開始

韋森特都有爆熱對流

係大交合估到咁快
其他堆氣象局都係預下午一兩點登錄

因為當時副高減弱

我淨係想快d落雨，好撚熱啊

今次會唔會又係咁呢

寧西勿北

HATO BUS Gogogo

我都係
公司仲要上星期壞冷氣
就黎熱到想一巴煎死個死肥婆hr

唔好玩啦 呢個位11點幾保守仲吹緊烈風啦
落波未俾人屌過咩

11:40轉風向就似

冇冷氣

快啲叫陳云根出嚟作法求風

你當佢有機上一陣9
落返8果陣都下午2 3 點

咁大個人自己諗啦

澳門預直插香港

我就覺得難d上到9,除非同韋森特一樣啦

近岸爆發上TY

SMG

賭仔唔係間尺東登咩

去啦

邊黎咁多近岸爆...

電腦分析，有40%西登，有40%中出，有20%東登，唔係西登就係中出架喇

大交合：開個三號畀佢

約克

痴線，瞓醒睇一睇增強咗咁多仲要西登

慘
我依家就黎人都癲

無知一問 東/西登對強度有影響？？

明明GFS/ECMWF都預測個風咁勁
但D留言個個都睇淡

郁過把間尺

屌佢老母蘋果日報 又嚟料話10號

西登香港會食中風位 東登好多時都會被山所阻住

毒果

睇台灣雷達中心好似比各大機構定位更南

地型問題
西登香港會食風好多
係好撚多

之前個個風都東登所以

個人睇好上川島

都係東登呀

澳門嚟講

係咪可以告得 假新聞

之前幾次全部埋門一腳北跳變咗東登

一號風球於08月22日11時00分懸掛。預料一號風球將在日間維持。

堅定流

咁既路線係咪東北風-->正東風-->東南風?

定係太近 吹旋風到完場?

仆街毒果

一號風球，所以澳門

呢個係澳門呀

馬交呀

屌玩到咁大

可唔可以投訴？

真係好撚仆街 當自己天文台 燈撚夠未

屌你老母毒果 唯恐天下不亂咁

李肉停我屌你老母臭閪

路徑唔係好似
約克仆街在慢慢由南向北中出
當年係赤柱寄宿大風到嚇撚死人

支那氣象台升到強颱風login

屌

做乜鳩

幫人問定
1:朋友飛xxxxxx點算
2:幾點開始打八號

之前追POST講咩風切變令到個風難增強 無記錯的話
如果風切變影響因素唔大,而條路線其實中途冇經過任何陸地, 海洋係咁比能量佢係咪會發展到強颱的級數?
好似次次都中出巴士海峽的風係特別強勁

結果台灣只係hi邊 中出香港至係

毒果又燈

今舖又東登+迅速減弱

洛克表示

聽日會唔會又有人走去行山

無知一問
冇咩研究 但成日見啲風都係海上面形成 但打到上左岸就會慢慢變弱變到冇左
所以係咪代表海邊城市先會打風？反而好內陸果啲就好少打風？

澳門

本身仲諗住打中台灣飛走
點知

錯咗相

風眼掂唔到陸地 子彈颱效果甚佳 包保環流都唔會爛

無冷氣坐office 但成身濕哂 個身仲標油 明明我瘦底

唯恐天下不亂

唔係睇淡個風
係睇淡天文台

內陸就變龍捲風

有時入到內陸都未死, 但應該無咩水

冇錯

yes

墾丁居民打鑼打鼓咁收架生
結果應該只係落幾日雨就收工完場

尤特 凡亞比

Office冇冷氣真係焗死

我有預感會係天兔二世

呢個係認真？

錯晒啦梗係

點會變龍捲風

依家仲係熱帶風暴 仲要跳兩級先到颱風 天文台預測係咪咁準?

落地獄啦

強度差得遠 況且而家平西都唔會東登啦

屌奶星而家屋企棟門已經bang bang 聲

天文台既表現同潘頓一樣

南掠～啪啪啪

以前d颱風警告用海里 同而家好唔同
連級數都差好遠 愛倫真係真正強10

皇家香港天文台在1983年9月8日下午4時55分發出
有關熱帶氣旋警告。
八號東北烈風或暴風信號，在下午4時55分懸掛。
表示/預料本港平均風力時速超過33海里。
在下午4時，颱風愛倫集結在香港之東南約120海里，向西北偏西移動，時速8海里，直趨華南海岸。
在今晚11時將會有一高潮，預料潮水將高達3米左右，因此近海低窪地帶，可能有水浸現象。

但美國果邊好似係有由hurricane影響到有龍捲風?

中央台仲係報sts到香港

多謝哂

北跳

在上午11時，熱帶風暴天鴿集結在香港之東南偏東約590公里，即在北緯20.5度，東經119.5度附近，預料向西北偏西移動，時速約25公里，移向廣東沿岸，並逐漸增強。

590/25 = 23.6 hr

咁樣大約估計最近時間有冇好significant 既error?

依家即係東登定西登，1d就話東1d就話西

8-10

市長出現未

放心啦 佢唔會出現架啦

佢會超速

聽日起碼都8號風半日啦

今朝見過

虹

話蘋果燈同講力牆有撚分別咩

開會

上次天兔係tc?

天兔全盛好似貓4添

清潔工呢

今年幾個風都廣東沿岸登錄
其實背後有無特別原因？

副高持續強勢 華南上空吹東北偏東風 繼續令天鴿高速向西或西北偏西移動 不排除登陸點繼續向西調整

有，力場正常人都知係流嘅

但蘋果作為傳媒係應該為佢言論負責

清潔工又要岀去掛波了

東登機會少於20%

北跳地點係關鍵 我投上川島一票

La Niña年

今次西登

唔係中出就西登
不過南海之王話西

我意思係內陸產生既呢種風會係龍捲風
唔係由海上入陸地會由颱風變龍捲風

切蛋糕圖表示 低層眼已形成

因為xxxx間公司已遷冊開曼群島

20n都未過

近岸爆發

你講乜柒，我夠知蘋果要負責
但有班傻仔話蘋果燈風

風暴潮咋 唔好諗歪
皇家香港天文台

( Show Blocked User - 吊燒滷味 )

想咁Block 咁錯掣
對唔住 大佬

呢條友仔搞乜7

聽聲更加有代入感

( Show Blocked User - 吊燒滷味 )

屌你做乜鳩

噤錯掣又唔比刪post
各位大佬 小弟冇心

Radar red

開新ACC啦
BLOCK番先

個風本身行得快D, 個破壞力會勁D?

正正相反

Sorry 太遲啦

等我哋一齊重溫下當年黑格比襲港時TVB嘅風暴消息

- 8/22 11:00

60#

唔係50咋咩

中間橙色

終於有巴打講下 thx

開新account啦

仲係1號
5個鐘就用完一個post

一早del撚左個毒果垃圾app

見到了

準備坐火箭

cat4好似係過緊巴士定未過巴士
過完巴士得返cat1-2，北而d對流比台灣山脈卡住左

登陸個陣北面已經冇乜大對流
登陸完行多幾個鍾，連南面都減弱埋
我印象天兔登陸後之後已經變左子彈颱，到最近香港個陣，d風得啖笑

琴日個個仲睇淡

Show Blocked User - 吊燒滷味

你調轉左呀?

而家隻鴿好似過完巴士先黎料咁

派報紙定持久爽d?

我以為講緊半圓效強

唔係人名應該無10啦

紀錄是用黎打破的

呢個真 仲要係男人名
雀仔最多9號 例如鸚鵡
加埋毒果加持 想10號真係好難

呢張圖而家不適用

濕地，打鼓嶺已經37度，但會唔會又37.X度封頂呢

呢張圖係for停滯先可以參考
有副高向量唔岩用

勁到咁 冇10號我切

切硬

冇記錯當年係 cat3-4

Lm

Cap左圖

唔好咁啦你

想問新界西今次食唔食風

好耐無聽過啲風呼呼聲

未埋到黎邊個都唔知

屌 26號唔好落雨阿

丁丁好寶貴架

玉莖重生

更新左

我包抝頸 有10號我切 最多9號

又要打J

行慢d 生性d

屌你老味我除咗褲㗎啦唔好亂來啊

乜咁衝動

直指紅心

廢哂

算9數，連登仔切乜都走數

大埔 沙田 杏花邨

幾年前樓主好似分析過，過巴士前一定要有cat3，中心點要係巴士偏南，北面對流擦要唔到台灣，南海有大量水氣
達成以上條件，就有機會cat4-5打落香港

其實南海曾經有過cat 5登陸，風名好似叫威馬信

無寫切咩,到時話切橙切蘋果都得架啦
零分重作

最後咪又係切指甲，手皮腳皮尻毛，你方切自己碌尻咩

冇所謂啦 以我所知細嘅嘢係用切
大嘅嘢係用劈嘅

STS

熱帶風暴天鴿已增強為一強烈熱帶風暴。

生生性性

而家平西多過頭

請天文台考慮明天小朋友和大人返學/返工的安全

今年d風算係咁
打得正就八號

請問邊度有得睇天鴿嘅衛星雲圖？

熱 帶 風 暴 天 鴿 已 增 強 為 一 強 烈 熱 帶 風 暴 。

寧西勿東

平西左咁耐都無乜北向量 好似係

可見光

CWB最靚 個人覺得

黃昏是關鍵

屌你 今晚我成12點先落機返香港
會唔會要轉飛第2度

應該黃昏先有北

而家大交合真彩都幾好

可惜去哂大鵬

咁快燈10號
萬一平西...

屌你唔好亂來

增強

有眼

唔對路，屌

東登

超新手留名學嘢

thx

打到八號我裸跑維港啦
垃圾風

講到咁勁 最怕坐到過山車咁

對想全日唔返工的人

依家平西是比較有利

唔好意思可能有人問過
我想問點解今次呢個風打過黎香港會咁大霧？
定唔關個風事

整個平西就好笑

而家登陸點肯定大鵬以西
再唔北就變雷州半島

各位可以自己定位了

留名睇走數

20.0

去雷州既話都勁過洛克呀

雲捲眼

10001

1001

食外圍下沉氣流

依家已經無人bin蓮花

幫推

咁都有得抽

即係出眼？？

食梗下沉氣流
煩請各師兄解答

平西王

垃唔垃圾係你黎 define 架咩

咪平西緊囉

有無巴打記得之前杏花邨有船撞上岸喺邊個風？

聽日飛美國咪撚玩9我啦